.. _200901_pdf_guide:

Pdf文件使用指南
==================================

`ruanyifeng.com <http://www.ruanyifeng.com/blog/2009/01/pdf_guide.html>`__

如果你经常使用计算机，就不可能不知道PDF格式。

它是公认的分享文档的最佳格式。但是，这种格式的文件，必须用专门的阅读器打开，而且不能编辑，所以对使用者来说，会遇到很多问题。

下面是一个外国作者总结的常见问题清单，基本上涵盖了普通用户的大多数问题，而且解决方法全部都是免费的。我觉得对我很有用，所以将它翻译了出来，也供大家参考。需要说明的是，里面的解决方法，完全都是针对英语文档的，我没有试验过它们是否支持中文文档。


==================

**PDF文件使用指南**

作者：Amit Agarwal

译者：阮一峰

原文网址：\ `http://www.labnol.org/software/adobe-pdf-guide-tutorial/6296/ <http://www.labnol.org/software/adobe-pdf-guide-tutorial/6296/>`__

| 
| 
Adobe公司的PDF格式是分享文件的最佳格式，因为它体积适中，能够保存样式，在绝大多数平台下都能够打开和处理。

下面，我们将告诉你，如何应对你在使用PDF文件过程中，遇到的几乎所有问题，而且完全不需要你去购买Adobe
Acrobat。内容包括编辑PDF文件、合并多个PDF文件、在PDF中加入签名、如何在线填写PDF表格、在PDF中加入超级链接等等。

**Q： 我没有Adobe Acrobat，如何创建PDF文件？**

A：
安装免费的\ `DoPDF <http://dopdf.com/>`__\ （该网站被屏蔽，中国大陆用户点击此处\ `下载 <http://www.google.com/search?hl=en&rlz=1B3GGGL_zh-CNCN213CN213&q=dopdf+%E4%B8%8B%E8%BD%BD&btnG=Search>`__\ ）软件，它会在Windows中增加一个虚拟打印机。你通过它，以打印方式生成PDF文件。

**Q： 我不想安装任何软件，如何创建PDF文件？**

A: 将你的文档通过浏览器，上传到\ `Google
Docs <http://docs.google.com/>`__\ ，然后选择以PDF格式export，非常简单。

**Q:
客户用Email发送给我一个PPT文件，但是我在出差，无法使用电脑，而我的智能手机打不开PPT文件，怎么办？**

A：
将这封Email转发给pdf@koolwire.com（包括附件），他们会自动将附件转成PDF格式，然后再寄回给你。大多数智能手机都能打开简单的PDF文件。事实上，pdf@koolwire.com这个邮件地址，还接受.doc、.docx、.pptx、.xls、.xlsx、JPEG、GIF、RTF、TXT等格式的文档。

**Q： 我能否直接将一个网页存成PDF格式？**

A：
访问\ `PrimoPDF <http://online.primopdf.com/>`__\ ，直接键入你要保存的网址即可。他们会通过Email将PDF文件寄给你。

**Q：
我怎样才能将PDF文档转成其他格式呢，比如Word文档、图片格式、网页格式等等？**

A：
你可以将PDF文件上传到\ `Zamzar <http://www.zamzar.com/>`__\ ，它可以将文件转成doc、html、png、txt、rtf。另一种方法是，Gmail可以将Email中的pdf附件转成html格式。

**Q： 我如何才能将许多不同格式的文件，合并成一个PDF文件？**

A： 你可以试试\ `Loop
PDF <http://www.drawloop.com/solutions/documenttools/looppdf/>`__\ ，他们提供免费服务，可以将多个文档、图片、甚至网页合并进一个PDF文件。

**Q： 我如何合并多个PDF文件？能够改变页码顺序吗？**

A： 你可以安装\ `PDF
Fill <http://www.download.com/PDFill-PDF-Tools-Free/3000-2075_4-10435051.html>`__\ ，这是一个多功能的免费PDF编辑软件，其中包括合并和调整页序的功能。

**Q： 我想从PDF文件中提取一些文字，用在Word文档中。最好的方法是什么？**

A：
访问\ `PDFTextOnline <http://pdftextonline.com/>`__\ 网站，然后上传你的PDF文件。这个网站会提取PDF文件前10页的文字。

**Q： 上一个问题的解决方法对我无效，因为我的PDF是通过扫描生成的。**

A： 你做一个网页，然后将这个PDF文件放上去，等待Google
Search抓取你的网页。它需要时间，但这是我们知道的唯一免费对PDF文件OCR的方法。

**Q： 有些PDF文件不允许打印或用鼠标选择文字，怎么办？**

A： 安装\ `PDF
Unlocker <http://www.freewarefiles.com/Freeware-PDF-Unlocker-V_program_27137.html>`__\ ，这是一个免费的Windows平台软件，它可以除去PDF文件中常见的限制，但是前提是这个PDF文件没有设置密码。另一个方法是，访问\ `ensode.net <http://www.ensode.net/pdf-crack.jsf>`__\ 。

**Q： 我不知道密码，能否打开一个设置了密码的PDF文件？**

A：
没有好的办法，你只能用暴力破解，通过尝试不同的字符组合，试出密码。这样可能需要很长时间，这取决你的CPU的速度。我们推荐ElcomSoft软件公司的\ `Advanced
PDF Password Recovery Professional
edition <http://www.google.com/search?hl=en&rlz=1B3GGGL_zh-CNCN213CN213&q=Advanced+PDF+Password+Recovery+%E4%B8%8B%E8%BD%BD&btnG=Search%20>`__\ 。

**Q： 我想在网站中增加一个PDF下载按钮，让访问者以PDF格式下载我的文章。**

A：
`Web2PDF <http://www.pdfonline.com/web2pdf/index.asp>`__\ 提供这项服务，它能够被安装在任何网页上，可以将该网页即时转化成PDF文件，并且还能在你的网站中保存所有转化记录。

**Q： 某人送我一个中文PDF文件，如何将它翻译成英语？**

A： 将这个文件上传到\ `Zoho
Viewer <http://viewer.zoho.com/Upload.jsp>`__\ ，然后系统会提供给你一个直接访问的网址。你再将这个网址输入\ `Google
Translate <http://translate.google.com/>`__\ ，查看翻译。如果你的源PDF文档中同时包含多种语言，你可以将它上传到\ `Slideshare <http://www.slideshare.net/upload>`__\ ，它会直接输出文本，然后你就手工选取相应的段落，到\ `Google
Translate <http://translate.google.com/>`__\ 中进行翻译。

**Q： 我如何在PDF文件中加入注释和笔记？**

A： 安装\ `PDF-X
Viewer <http://www.pdfxviewer.com/home/prod_user/PDF-XChange_Tools/pdfx_viewer/>`__\ ，这是一个允许添加注解的PDF阅读器。另一个选择是，\ `PDF
Escape <http://www.pdfescape.com/>`__\ 网站也可以在线提供类似的功能。

**Q： 我没有桌面软件，能否在线阅读PDF文件？**

A：
你在浏览器中使用\ `PDFMeNot <http://www.pdfmenot.com/>`__\ 网站就可以了。我们上面提到的Gmail、PDF
Escape、SlideShare、Zoho
Viewer和\ `samurajdata <http://view.samurajdata.se/>`__\ ，也可以做到这一点。

**Q： 我没有Acrobat Reader，能否在线填写PDF表格？**

A： 当然可以，访问\ `PDF
Filler <http://www.pdffiller.com/>`__\ ，上传你的表格，接着就可以开始填写了。

**Q： 我能否在PDF文件中加入水印或者我手写的签名？**

A： 首先，将你要添加的标志或签名保存成图片，然后在\ `PDF-X
Viewer <http://www.pdfxviewer.com/home/prod_user/PDF-XChange_Tools/pdfx_viewer/>`__\ 中打开这个文件，将图片copy-paste就行了。

**Q：
我有一个200多页的PDf文件，有没有办法选出指定的页面，生成另外一个PDF文件？**

A： 你可以使用\ `PDF
Merge <http://pdfmerge.sourceforge.net/>`__\ 或\ `PDF
SAM <http://www.pdfsam.org/>`__\ ，通过先分割（split）后合并（merge）的方式，从一个PDF文件中提取指定页面。

**Q： 我怎样为PDF文件添加密码保护？**

A： 将你的文件上传到\ `PDF
Hammer <http://www.pdfhammer.com/startproject.php>`__\ ，设置一个密码，然后再将它以PDF格式输出即可。

**Q：
PDF文件中有很多链接，但是我无法点击，因为它们都是纯文本格式。怎样才能让这些链接变成可以点击？**

A： 访问\ `PDF
Escape <http://www.pdfescape.com/>`__\ ，然后上传文件，接着你就可以将超级链接放在页面的任何位置。

**Q： 你推荐哪一个PDF文件分享网站？**

A：
我个人最喜欢的是\ `Issuu <http://issuu.com/>`__\ ，它的界面非常漂亮，而且PDF浏览器的性能很好。你也能用Issuu，将PDF文件直接嵌入你的网站。另外一个选择是\ `Scribd <http://scribd.com/>`__\ ，它更知名和流行，因此也更有助于你的文件的推广。

（完）

.. note::
    原文地址: http://www.ruanyifeng.com/blog/2009/01/pdf_guide.html 
    作者: 阮一峰 

    编辑: 木书架 http://www.me115.com